WHO：去年麻疹案例成長 5 成，反疫苗風潮是背後原因

世界衛生組織 （WHO） 指出，由於網路散佈懷疑疫苗是否有效的文章，加上有些國家發起反疫苗運動，導致疫苗接種率低，去年全球麻疹病例已增加 5 成，其中又以菲律賓等國家致死率最高，當地至少有 70 人死於麻疹。

反疫苗言論惹禍

WHO 官員凱瑟琳·奧布賴恩 （Katherine O’Brien） 指出：「數據顯示麻疹病例數量大幅增加，我們在所有地區都看到了這一點。」英國倫敦衛生與熱帶醫學院（London School of Hygiene and Tropical Medicine）科學家海蒂·拉森教授 （Heidi Larson） 則指出，這些數據令人擔憂，這是反疫苗言論大量傳播所造成的，拉森教授表示：「這非常嚴重，因為從過去紀錄來看，麻疹暴發起伏不定，但這次則是非常顯著的成長。」

奧布賴恩指出，麻疹通常是完全可藉由疫苗預防的疾病，她也認為公共衛生界一直否認反疫苗運動帶來的危險。在法國，領導極右翼組織民族陣線（National Rally）的瑪琳·勒朋 （Marine Le Pen） 曾反對擴大強制接種疫苗名單，而在義大利，五星運動 （Five Star Movement） 成員也曾表示疫苗並不安全，甚至連美國總統川普（Donald Trump）也發表過對疫苗懷疑的言論。

兩劑有效預防麻疹

麻疹這種高傳染性疾病也會引發嚴重腹瀉、肺炎與失明。 WHO 指出，某些情況下麻疹可能會致命，而且是幼兒死亡的重要原因。該機構也表示，從 1960 年代開始，使用兩劑安全有效的疫苗便能容易預防這種疾病。WHO 初步數據指出， 2017 年麻疹在全球造成約 13.6 萬人死亡，其中菲律賓是致力於防治麻疹的國家之一，但當地過去 1 個月至少有 70 人死亡，而且多為兒童。

我們推薦: 法國立法規定向兒童強制接種 11 種疫苗
實際案例恐更多

雖然各國必須在今年 4 月前向 WHO 通報 2018 年發生的麻疹病例，但該機構表示，目前為止收到的數據已有 22.9 萬個病例，相較之下 2017 年僅有 17 萬例。但奧布賴恩認為，可能只有不到 10％ 的實際麻疹病例被通報，真正的受感染人數可能已超過百萬人。

WHO 擴大免疫計畫主管卡特里娜·克雷辛格 （Katrina Kretsinger） 指出，直到 2016 年為止，麻疹病例數量一直穩定下降，但從 2017 年開始數字便一直飆升。她表示：「由於疫情嚴重爆發，因此帶動數字出現增加，這些國家包括烏克蘭、馬達加斯加、剛果民主共和國、查德與獅子山共和國。」

社群媒體 Facebook 則表示，正在研究其他措施來解決反疫苗言論的問題。不過該公司也承認，這項工作有其挑戰性，因為必須在表達言論自由及用戶安全之間取得平衡。

資料來源：

Ratcliffe, R. (2019). Measles: WHO says cases have jumped 50%. Guardian.

雞珍點睇？

自從中國人接管國際組織之後呢個世界就立立亂

死得人多果堆都係垃圾國家

洗腦第一步：反疫苗「資訊」如何雄霸網絡？

（不盲從）美青年上國會指摘on 9 反疫苗父母

美國都有on 9 反疫苗父母

拳仔高質

根本就係美國開始先

根據alternative facts 傳播的生態
呢一班父母通常都係極端左翼或極端右翼分子

其實蠢人死多d唔好咩？

極左的是環保自然撚

極右的是科學質疑觀/ 原教旨耶撚

XXX：電腦病毒急增，反 linux 是背後原因？